Für die exakte Lösung dieses Grenzfalls wird ohne Beschränkung der Allgemeinheit ausgehend von \eqref{eqn:full-hamiltonian} sofort die 1. Wilson-Schale (Kap. \ref{trafo-first_wilson}) betrachtet.
Es ergibt sich der Hamiltonoperator
\begin{eqn}
  \mathcal{H} = \underbrace{-\frac{Δ}{2} σ_x^{} + \frac{ε}{2} σ_z^{}}_{\mathcal{H}_{\t{S}}} + \underbrace{\rule[-0.650\baselineskip]{0pt}{\baselineskip} ω_0 \Dagger{B_0} B_0^{}}_{\mathcal{H}_{\t{B}}} + \underbrace{\bar{λ} \, \frac{σ_z}{2} \g(B_0^{} + \Dagger{B_0})}_{\mathcal{V}}\pns, \;\;\; Δ, ε >0\pns.\eqlabel{eqn:hamiltonian_weak}
\end{eqn}

Für $\bar{λ} = 0$ sind die Hilberträume des Spins $\mathscr{H}_{\t{S}}$ und des harmonischen Oszillators $\mathscr{H}_{\t{B}}$ disjunkt.
In diesem Fall kann der Spinanteil $\mathcal{H}_{\t{S}}$ unabhängig vom bosonischen Anteil $\mathcal{H}_{\t{B}}$ diagonalisiert werden.
Der Kopplungsterm $\mathcal{V}$ mit der Kopplungsstärke $\bar{λ}$ wird später als Störung betrachtet.

Der bosonische Teil $\mathcal{H}_{\t{B}}$ des Hamiltonoperators ist bereits diagonal.
Für den Spinanteil~$\mathcal{H}_{\t{S}}$ muss noch eine Eigenbasis gefunden werden.
Dazu wird
\begin{eqn}
  \mathcal{H}_{\t{S}} = - \frac{Δ}{2} σ_x + \frac{ε}{2} σ_z
                    = - \frac{Δ}{2} \begin{pmatrix}
                                        0 & 1 \\
                                        1 & 0
                                      \end{pmatrix} + \frac{ε}{2} \begin{pmatrix}
                                                                    1 &  0 \\
                                                                    0 & -1
                                                                  \end{pmatrix} = \frac{1}{2} \begin{pmatrix}
           ε & -Δ \\
          -Δ & -ε
        \end{pmatrix} \eqlabel{eqn:H_S}
\end{eqn}
diagonalisiert; es ergeben sich die Eigenenergien
\begin{eqn}
  E^{0, \t{S}}_{∓} = \mp \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2}
\end{eqn}
für den Spinanteil.
Diese sind formgleich zu den Energiekorrekturen bei starker Kopplung, allerdings tritt hier keine Renormierung von $Δ$ auf, da Spin- und bosonischer Hilbertraum entkoppelt sind.

Durch Normierung der orthogonalen Eigenvektoren der symmetrischen Matrix \eqref{eqn:H_S} ergeben sich die orthonormierten Eigenzustände
\begin{eqns}
  \ket{∓} &=& \frac{Δ}{\sqrt{\g(ε ± \sqrt{ε^2 + Δ^2})^{\!2} + Δ^2}} \ket{↓} + \frac{-ε \mp \sqrt{ε^2 + Δ^2}}{\sqrt{\g(ε \pm \sqrt{ε^2 + Δ^2})^{\!2} + Δ^2}} \ket{↑} \IEEEyesnumber \IEEEyessubnumber*\\
          &=& α_{∓} \ket{↓} + β_{∓} \ket{↑} \pns.
\end{eqns}
Sie unterscheiden sich von den Zuständen \eqref{eqn:strong_eigenzustand} ebenfalls nur durch die fehlende Renormierung von $Δ$.

Insgesamt folgen nun die Eigenzustände $\ket{∓, n}$ des exakt lösbaren Hamiltonoperators \mbox{$\mathcal{H^0} = \mathcal{H}_{\t{S}} + \mathcal{H}_{\t{B}}$} aus \eqref{eqn:hamiltonian_weak}.
Sie sind Kronecker-Produkte aus den gerade ermittelten Spineigenzuständen $\ket{∓}$ und den Fockzuständen $\ket{n}$.
Die Eigenenergien ergeben sich aus der Summe der Eigenenergien von $\mathcal{H}_{\t{S}}$ und $\mathcal{H}_{\t{B}}$\pns.

Für die weitere Untersuchung werden die Zustände
\begin{eqn}
  \ket{0} \equiv \ket{-, 0}\pns, \quad \ket{1} \equiv \ket{+, 0}\pns, \quad \ket{2} \equiv \ket{-, 1}\pns, \quad \ket{3} \equiv \ket{+, 1}\pns, \eqlabel{eqn:low_energy-basis}
\end{eqn}
die nach aufsteigender Energie sortiert sind, als einfachste Niederenergienäherung der vollständigen Eigenbasis aus unendlich vielen Zuständen verwendet.
Die Eigenenergien lauten dann
\begin{eqn}
  \braket{\mp, 0}[\mathcal{H^0}]{\mp, 0} = \mp \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} \pns,\quad \braket{∓, 1}[\mathcal{H^0}]{∓, 1} = \mp \frac{\sqrt{ε^2 + Δ^2}}{2} + ω_0
\end{eqn}
und sind nicht entartet.
